工聯會：政府應盡快推「港康碼」，方便一家團聚

本港爆發第三波疫情，出入境防疫措施持續，「港康碼」亦未有推行時間表，令大批需頻繁跨境往返粵港澳的市民與家人團聚無期。工聯會立法會議員麥美娟今日聯同「跨境家庭爭取港康碼關注組」成員到政府總部請願，爭取能於中秋節前落實推出「港版健康碼」，讓跨境家庭可在佳節團聚，同時亦有助促進人流、物流，帶動經濟復甦，便利通行。

麥美娟指出，過去數月，單是其辦事處已收到超過600宗個案，以家庭為單位，涉及過千人。她表示，協助的跨境家庭大多是每天往來深港兩地上班、下班，但因為這次疫情的強制檢疫措施令到他們已經大半年未能回家與家人團聚。她認為特區政府要果斷，把握時機加快與內地一些鄰近地區落實推行港康碼，透過流行病學追蹤，好好應用港康碼，有序地恢復跨境人流、物流，方便跨境工作人士、跨境家庭及跨境學生往返。

關注組發言人張先生表示，自己在港從事銷售工作，與內地的太太育有兩子，疫情之前他一家居於深圳，故工作後也堅持每天即日來回深港兩地。惟因兩地實施強制檢疫措施，其妻剛巧在疫情爆發之初產子，考慮到工作等種種原因，一家被迫留在香港暫居於父母300多呎的單位，而內地原有租住單位也無法兼顧，要靠內地親戚代辦退租。張先生希望政府能盡快推出港康碼，放寬通關限制，降低檢測收費，令他與家人回復正常生活。

另一位關注組成員嚴女士已退休，但她的女兒在澳門工作，每日港澳兩邊走，自疫情後，女兒為保工作被迫留在澳門，已有半年無法與家人見面，年幼的孫兒只能靠女婿父兼母職照顧。嚴女士指，中秋本來是團圓的日子，希望趁疫情緩和，港康碼盡快落實，孫兒可以快些見到媽媽，可以一家團聚。

工聯會建議，政府應盡快落實推出與內地及澳門政府互認的「港康碼」系統，並要預留充足名額予跨境家庭、跨境工作及有緊急需要的人士，包括回港覆診就醫、探親等；而針對檢測費用可能高昂問題，促請政府汲取普及檢測經驗，擴大本地檢測量，從而有助降低檢測收費，並為有經濟困難的人士及家庭提供補助。政府亦應與內地及澳門政府磋商，並在「聯防聯控」的原則下有序地逐步重開口岸，恢復人流、物流互通。

落下面一家團聚

落地獄便可

工賊會

點解藍絲咁鍾意一家團聚